係政府各部門相繼射波嘅時候，創科局終於出手了。。。。。。

政府推出「科技人才入境計劃」優化措施
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
創新科技署今日（一月三十日）推出《行政長官2019年施政報告》公布的「科技人才入境計劃」優化措施，歡迎合資格的公司就優化計劃提交申請。

「科技人才入境計劃」推出時涵蓋香港科技園公司和香港數碼港管理有限公司的租戶及培育公司，它們需從事七個科技範疇（即人工智能、生物科技、網絡安全、數據分析、金融科技、材料科學及機械人技術）的研發活動。計劃經優化後，新增六個科技範疇（即5G通訊、數碼娛樂、綠色科技、集成電路設計、物聯網及微電子），其適用範圍亦擴大至全港所有進行上述13個科技範疇研發活動的公司。

優化後的計劃會讓更多公司受惠於「科技人才入境計劃」的確定性和簡化手續，從而加快吸納世界各地的科技人才來港進行研發工作，同時鼓勵本地與非本地的人才交流，促進香港的創新及科技發展。

於二○一八年六月推出的「科技人才入境計劃」，就輸入海外及內地科技人才實施快速處理安排，成功申請的公司會獲發配額以輸入相關人才從事研發工作。詳情載於計劃網頁（）。如有查詢，請聯絡創新科技署（電郵：techtas@itc.gov.hk）。

完
2020年1月30日（星期四）
香港時間14時30分

2019年10月30日
截至今年9月底，共接獲291宗配額申請，並已全部批出。入境處共收到99個相關的工作簽證或進入許可申請，當中86個獲批，獲批來港的人才分別來自內地、台灣、美國、韓國及馬來西亞等地。

他亦指出，優秀人才入境計劃去年8月公布，截至今年9月底，有25宗已獲分配名額，其餘5宗正在處理中，已獲分配名額的申請人分別來自內地、加拿大、澳洲及英國。

肺炎專才

至於政府透過「科技人才入境計劃」輸入專才方面，截至2019年底，創新科技署共批出26個網絡安全職位的配額，入境處根據相關配額批出8宗簽證或進入許可申請予網絡安全人才。

政府資訊科技總監辦公室（資科辦）昨向立法會提交的文件引述警方數字，顯示本港去年首3季有關科技的罪案有4500多宗，最多為網上商業騙案及社交媒體騙案，亦有255宗網上勒索個案（見表）。另外，去年首3季因科技罪案而損失的金額約22.5億，平均每宗損失49萬元，較2018年全年平均損失金額35萬元多。

香港電腦保安事故協調中心去年首11個月共處理8827宗保安事故，最主要為殭屍網絡（4570宗）、仿冒詐騙（2342宗）和惡意軟件（1205宗）。資科辦表示，網絡攻擊多針對系統保安漏洞或用戶警覺不足，以騙錢為主要目的。

創新及科技局局長楊偉雄：

鼠兆豐年，如意吉祥。恭祝大家身體健康、心想事成、和氣生財！創新創業、大展鴻圖！
新的一年，創科發展繼續向前。我們會公佈《香港智慧城市藍圖》2.0，積極推進智慧城市發展；推動「再工業化」，發展落馬洲河套「港深創新及科技園」，以及建設「醫療科技創新平台」和「人工智能及機械人科技創新平台」。同時放寬「科技人才入境計劃」和「博士專才庫」在內的適用範圍，擴大至科技園公司及數碼港園區以外的科技公司，助力吸納人才。

貿易戰拎唔到科技想靠香港 老美會連香港一齊打埋

政府：ff系列-想射波

有冇醫護想還拖？

城市規劃委員會秘書處接待櫃台服務明日起暫停✅
立法會秘書處特別安排✅
因政府部門特別上班安排而延遲截標時間的通告✅
衞生署服務安排✅
水務署客戶諮詢中心及「水知園」暫停開放✅
規劃署規劃資料查詢處明日起暫停服務✅
教育局轄下公共設施明日起暫停開放✅
食環署部分設施明日起暫停開放✅
郵政服務特別安排✅
法律援助署辦事處暫停開放✅
因政府部門特別上班安排而延遲截標時間的通告✅
選舉事務處辦公室及選舉資訊中心明日起暫停開放✅
金鐘道政府合署「工務投標箱」截標時間延遲✅
運輸署轄下服務暫停✅
政府檔案處公共設施明日起暫停開放✅
土地註册處辦事處暫時關閉✅
漁護署公共設施明日起暫停開放✅
政府新聞處刊物銷售小組和圖片資料室櫃枱服務明日起暫停✅
香港賽馬會藥物資訊天地明日起暫停開放✅
政府呼籲僱主為減低疫情在社區擴散作特別上班安排✅
土木工程拓展署部分公共設施明日起暫停開放✅
展城館明日起關閉✅
康文署康體活動明日起暫停舉行✅
股票、期貨及衍生工具市場明天照常交易❌
申訴專員公署辦事處開放時間✅
政府部門特別上班安排✅
環保署部分公共設施明日起暫停開放✅
銀線灣泳灘懸掛紅旗✅
古物古蹟辦事處轄下設施明日起關閉✅
康文署設施明日起暫停開放✅
地政總署轄下辦事處暫停服務✅
破產管理署辦事處暫時關閉✅
機電署公共設施明日起暫停開放✅
跨境交通特別安排✅
勞工處轄下服務及設施暫停✅
醫院管理局及公立醫院員工明日如常執勤 ❌
稅務局由一月二十九日至二月二日暫停所有服務✅
公司註册處辦事處暫時關閉✅
「康體通」電腦預訂系統明日起暫停服務✅
民政事務總署服務安排✅
海事處服務安排✅
司法機構公布✅
獨立審查組及上訴委員會（房屋）特別工作安排✅
差餉物業估價署辦事處暫時關閉✅
入境事務處服務安排✅
農曆年假期結束後社會福利署資助福利服務及其轄下服務的特別安排✅
房委會公布受影響的公共服務✅
保安及護衞業管理委員會秘書處服務明日起暫停✅
漁護署轄下服務暫停✅
警務處調整部分非緊急服務安排✅
二○一九年區議會一般選舉的選舉呈請限期順延至法院辦事處重開當日✅
民政事務總署已開放臨時避寒中心✅
衞生署牙科服務安排✅
民政事務總署服務安排✅
西九龍總區打擊非法改裝車輛行動結束（附圖）✅
消防處取消公眾教育活動✅
賽馬日跑馬地特別交通措施取消✅
消防處一月二十九日至二月二日期間防火工作的特別安排✅
凍結以個人為申請單位的鼓勵就業交通津貼計劃的入息限額及調高資產限額✅
警方澄清傳言✅
勞工處鼓勵外籍家庭傭工在休息日留在家中✅
政府推出「科技人才入境計劃」優化措施❌
立法會財務委員會會議取消✅
勞工處呼籲僱主為減低疫情在社區擴散作出安排✅
民政事務總署澄清傳言✅
取消外籍家庭傭工僱傭事宜簡介會✅
城市售票網售票處（柏斯琴行油塘分行）二月十五日起關閉✅

優你老母化

本報接獲一名創科局二級行政主任投訴，稱其職位無法在家登入政府系統辦公，質疑留家工作等同「停工」。創科局發言人回應稱，員工應與上司商量可在家處理的工作項目，若需要在家登入政府系統，有關直屬上司可向行政部門安排。

hi

Dllm 一定要阻止

Dllm

呢個局明送錢比大陸洗
元旦大抽獎同派錢都搞到pet屎咁

二○二○年創新及科技支援計劃接受申請
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
創新科技署今日（二月十日）至五月八日接受二○二○年創新及科技支援計劃的申請。

計劃資助指定本地公營科研機構和研發中心進行「平台」和「種子」兩類研發項目。「平台」項目是以產業為本，並具商品化潛力的應用研發項目；「種子」項目則是具探索性和前瞻性的項目。

詳情載於「創新及科技基金」網頁（）。如有查詢，請聯絡基金秘書處（電話：3655 5678；電郵：enquiry@itf.gov.hk）。

完
2020年2月10日（星期一）
香港時間11時00分